[埋單計數] 月薪3萬以下不適合搭高鐵

高鐵建造成本: $864億
高鐵首月平均每日乘客: 5萬
高鐵壽命, 無數據, 本人估50年

香港01(親中)測試乘搭高鐵和直通巴士由尖沙咀地鐵站到廣州上下九路結果

高鐵車費和時間: $257.34, 4小時20分鐘 (4.33hrs)
直通巴士車費和時間: $105.5, 5小時8分鐘(5.13hrs)

其相差車費和時間為 $151.84, -0.8hrs
用時薪去睇, 此乘客要認為每小時值$189.8先會搭高鐵 ($189.8/hr)
有此人工的乘客應5天工作和每日返8小時, 用每月返20天計, 即月薪為$30368

再計埋建造成本和總節省時間

50年內, 總節省時間為 50年 x 365.25天 x 5萬人次 x 0.8小時 = 7.305億小時
即每小時成本為$118.28/hr

夾埋之前$189.8/hr, 即月薪為$49292的人搭高鐵先回到本

PS. 無考慮營運成本